白宮：禁止Broadcom收購Qualcomm 因會威脅國家安全

總統特朗普（Donald Trump）周一表示，有可靠證據顯示博通及其子公司或會透過今次的併購案採取行動，威脅並損害美國的國家安全，故必須即時及永久禁止兩間公司進行併購。

高通2017年11月拒絕博通的收購提案，後者上月初宣布提高收購高通的出價，由每股作價70美元提高至82美元，有關提案已惹來美國外商投資委員會（CFIUS）展開調查；CFIUS由美國財政部主導，以調查該宗交易是否讓外國投資者控制美國企業，從而危及美國國家安全。

博通周一發表聲明回應，稱公司強烈反對收購高通會構成威脅國家安全的說法。

高通

高通真係仆街黎

高呼民主背後還是獨裁，美國

五毛josiloku好似係

任意比強國買起就係民主自由？香港不愧係最自由經濟體

博通收購完一定會停研發
同埋會出賣資料比強國

司馬昭之心，路人皆知

博通本來就是不懷好意的收購
幕後大家都知道就是中國
儘管你是新加坡公司
那也只是障眼法
收購不是為了經營是為了專利與技術的話
那收購並不可能替美國帶來任何利益
"美國利益"是任何投資的前提

博通以削減成本策略而聞名，若購併成功將阻礙高通公司的研發工作，並削弱其開發下一代無線通訊技術的能力，無法再與外國對手如中國的華為公司競爭。

侵真係好波 對中國d 19小動作絕不容忍

成碌撚咁拍鳩咗落塊面

一定

適當嘅干預係必要

博通係us定sg公司？？

連google都唔比人入去做生意既國家有乜資格講自由

總部新加坡公司
實際強國有份

Broadcom 近年咩事，收購完Brocade, 又到Qualcomm...

讀下書了解下咩係叫民主先

中共個殻黎，而中共大搞訊息戰，完

佢地冇架